港「無現金」落後？專家：純屬誤會

內地移動支付大行其道的同時，作為國際金融中心的香港在此領域步伐相對緩慢，甚至有聲音質疑香港在「無現金」方面發展落後。

市民習慣簽卡用八達通

不過，有專家認為這屬誤解，因香港市民習慣使用八達通及信用卡，電子支付十分成熟，而內地使用的二維碼支付並非最先進技術，不會是香港未來的發展方向。

英國廣播公司（BBC）引述香港大學「電子商貿及互聯網工程理科碩士課程」總監、張英相教授表示，「絕對不同意」香港落後的說法，香港早已踏入一定程度的「無現金」社會。張英相稱，在進行大額支付時，港人一直是「無現金」，千元上下的消費都是用信用卡；小額支付方面，八達通相當成功。

市場研究機構Forex Bonuses早前評出全球10大在非現金交易方面領先的國家，加拿大、瑞典和英國分列前三甲，中國僅排第6。Forex Bonuses指，雖然中國在多項標準均獲高分，但信用卡使用量較低，且現金仍十分流行，非現金支付方式僅佔消費總量的10%，因此排名偏低。

港非向二維碼支付發展

香港中文大學劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量也指，內地近年盛行移動支付，是「相當於由零開始，建立（無現金社會）的基建」，因為內地信用卡等支付方式不普及。

中大決策科學與企業經濟學系教授杜志挺認為，內地流行的「二維碼」支付，並非最先進技術，而是因為商家毋須安裝額外收款設備，收款成本極低才迅速普及，不會是香港走的方向。杜志挺認為，手機「近場無綫通訊」（NFC）技術仍將成為移動支付發展的主流方向，在這方面，內地的技術優勢並不明顯。

撰文:
高祥杰

支那寶落後

內地流行的「二維碼」支付，並非最先進技術，而是因為商家毋須安裝額外收款設備，收款成本極低才迅速普及，不會是香港走的方向。

qr code俾錢真係勁戇鳩

成本低的代價就係唔安全

班五毛狗仲要日日拎個落後技術嚟打飛機

根本係
其實支那點解要用電子付款(拿 乜鳩叫支付 個支字解釋係乜意思先 支持付款 支係支乜鳩 定乜鳩支 一個詞睇得出香港人畀支那文化入侵有幾深)
大多數洗去假人民幣 同 搶劫 而家支那冇呢d野玩 所以轉成猜猜我是誰同你交錢保障生命遊戲

支咪解支那

近呢幾個月媒體同網上輿論係咁吹話香港無現金交易落後
咁啱支付寶又殺落嚟

時間上係好配合

個post開咗差唔多成個鐘都未有支那寶打手

佢地點敢入黎呀

但我細個成日都聽到支付呢兩個字
例如老闆支付僱員工資
同埋支付同致富又差唔多音 (普通話)
所以先用呢個詞語

用支付寶咪乜資料都被晒中共知
佢想監控所有人咋嘛

五毛大軍呢

黎左啦

支共嘅電子支付變相監控晒人民嘅使費私穩隱，根本難以接受。
當然係啲本來就係私隱嘅地方，貪個方便用埋支付寶咪兩贏囉

[突發0950]
五毛三色貓狂推失敗主義post

支那寶絕對係垃圾

用支那寶呢啲垃圾比
學人瑞典啦柒頭

因為大額交易會用信用卡,小額就用返八達通
同時唔會因為有信用卡同八達通畀人選擇,就唔畀人用現金咁戇鳩

BTW又嚟呢啲連登仔乜乜柒柒嘅口吻
講到你好似已經跳出外太空、凌駕連登咁
你都似係淨係識依附連登生存嘅支那寄生蛆

根本八達通就好用話乜柒QR乜柒apple pay
你手機無電就真係等收皮無得pay
話八達通落後個堆廢物為反而反，不知所謂

微信支付同支那寶要connect自己嘅銀行戶口又要有身份證又剩 而且呢啲tools開哂後門比支共 政府要攞你嘅data禁兩個制就係 加上你無得選擇咁濟 一定要用佢地

但相反香港八達通唔係強制要你用個人身份開 信用卡就有好多不記名嘅debit card 最重要係香港唔會話比現金屌你話唔收現金

如果最後真係被監控，但係香港你可以告政府，好多條例保障你

係中國，你出聲咪反而你比人搞返轉頭

係啲無咩見識嘅大陸人先以為自已好先進。

"非現金囉，咪即係被監控囉"

你當八達通死架?

J_WADE 盲目愛國者

信用卡都可以話被監控
返去讀多啲書先啦屌你老母

一撚早講左係退步
番大陸出差 大陸同事用支付寶比錢
高級餐廳用支付寶都係要好搞好撚耐, 又要實名登計又要follow乜乜乜又再三確認, 原因咪就係qr code唔安全囉！
我成日笑鳩佢地咁不如用信用卡仲快

真係得班支那大陸西先會拎二圍碼黎打飛機

番

喂 你不如收皮啦 撚樣

其實八達通有咩咁唔先進
一樣係無現金，一樣可以網上支付(an機 nfc app)，又安全，又唔會無電

講到得支付寶先係無現金咁
當左八達通同信用卡係乜野

用左n年 無辦法
上大陸 去大陸 到大陸 得未

有apple pay咪夠

要屌都唔係屌個名啦 支付，支出呢啲詞肯定見過，只係唔會啩喺口邊講姐

非現金囉，咪即係被監控囉

D WADE 解釋下啦喂 , 又轉移視線呀

當年八達通係增值機到可以用EPS 增值
一有溜動, 即時cut 左....
香港係比較保守, 最怕中招 而且係大規模
大陸發展呢方面咁快
如果真係中左招....而且係大規模的話....情況會....
其實唔係唔發展呢方面,係個監管方面做得全面, 再推會安全D...

D WADE 你講過

非現金囉，咪即係被監控囉

咁快扮失憶

講句魚蛋革命就解釋左

非現金囉，咪即係被監控囉

D WADE 轉移視線

都廢9事應呢個POST D人同內容

唔講咁多啦
今晚6點鐘打後
D人放哂工啦
自己去MTR D ATM 睇下幾多人排隊
又禁錢又過數
自己用對眼同個腦望下諗下
係咪真係咁撚先進啦

人地進步又笑鳩人, 個心唔撚想人好過自己
自己唔進步又唔比人講自己, 要自封
同時又冇意欲進步, 但又要KEEP住比人讚先得

如果八達通可以add到入an / apple pay就更好

#35都無回應過呢個point又唔知點解spin左去講魚革

非現金=被監控係你D wade親口講架
咁你點睇八達通呀？點睇香港堆debit card呀？

戇撚鳩, 去過大陸銀行未呀
我驚你會自殺呀香港人

俾人Hack咗冇得賠就會知錯

最衰係實體咭
如果加埋apple pay同可以帳號對帳號過數，根本就完美

無錯

支那寶恥笑開始

比晒point你支那寶有幾唔好幾唔先進
唔撚識駁就一句話人固步自封
事實個個都係針對你支那寶呀，有冇人批評apple pay android pay呀
係呀全世界得支那係進步呀戇鳩

用支那寶係退步喎

落唔落後係講緊個普及性嘛
而家香港普通報紙檔...生果檔會唔會普及到用電子支付嘛..
但人地大陸係普及到街邊買支水..街市買菜都可以用電子支付嘛...

就算你有幾先進但冇普及性有撚用咩..醒下啦

唔係向前行就一定係進步
慳左時間就一定係好架

講過d安全問題都 address 唔到
香港人又唔係無得揀 係唔想揀大陸個套

我本人覺得依家已經夠方便
唔同嘅消費唔同嘅金額有唔同嘅付款方法
有 Visa 有八達通都已經唔洗成日禁 cash
食飯夾錢散錢不嬲唔計咁清
真係要排隊禁都係排兩三個人 禁下電話都等完啦

你而家搵個人夾返錢都要去銀行過數啦...咁撚煩

反話來睇清楚

我屌你老母我邊隻字講緊我支持支付寶?
我紅埋個字比你睇啦好嗎?
我成段野有冇提過支那呀?

我屌你老母ON9就咪撚出來柒啦, 字都唔撚識睇, 睇完又唔撚明

八達通可以匿名買架去到俾人check八達通啫係當事人都俾人捉住咗啦

呢啲係監控？ 仲以為自己好駁得

收現金可以申請低津收2份糧

#26

微信支付同支那寶要connect自己嘅銀行戶口又要有身份證又剩 而且呢啲tools開哂後門比支共 政府要攞你嘅data禁兩個制就係 加上你無得選擇咁濟 一定要用佢地

點會淨係講普及財產安全，私隱問題呢？
淨係睇方唔方便就話佢先進，呢個諗法同中國支蛆無異

Thats why Fintech 係香港係咁既發展地步囉
入票, 禁錢, 自己存鈔, 同銀行轉帳
even 有PAYME, 多唔多人用?
都係轉落PAYME到而唔係大家個銀行戶口度咋
成個無現金社會係咁架咩? 淨係停留係支付個STEP?
我夠知香港支付個STEP 有VISA EPS 啦
問題係呢個係一個cycle
唔係得比錢果下有野replace cash 就叫完左

你咩年代仲要去銀行過數？
銀通 匯豐集團都出左p2p好耐

Payme 可以轉返落自己戶口架
如果你話直入戶口咪有P2P payment

其實無人話唔想進步，而家市場上大把有實力嘅付款系統，唔想用唔安全無私隱嘅支那寶啫

咁都叫固步自封咩？

多人用等於先進

你用得電子支付仲講咩撚野私隱?
你咪一樣比左d資料人地...

唔通你整個出黎落宇宙內咩

真心覺得paywave/paypass方便過佢多多聲
唔洗成個on9咁拎部手機出黎慢慢對qrcode

咪撚轉移視線啦垃圾
講得出唔敢認
紅字你唔係話香港人笑支那人唔通香港人有笑過北歐人
依家就係話你知香港人淨係笑支那寶冇笑過任何其他進步國家呀文盲

反支那還反支那，自己唔識字唔好出黎柒啦
香港一路都有用支呢個字
支付，預支，支票，支出，收支

唔識就查下字典
「支」還用作供給、付出。如《漢書·趙充國傳》：「足支萬人一歲食」。《宋史·兵志八》：「每歲寒食、端午、冬至，有特支，特支有大小差。」

電子付款都可以有匿名付款架喎...

更何況更重要嘅係財產安全，QR code超容易insert病毒，佢data transfer又唔encrypt，易普及之外不見得會方便快捷過其他付款系統，你比個我要用佢嘅理由嚟啦

我真係唔撚覺我呢度D人淨係笑過支那WOR
除左日本以外

仲好易俾錯錢人添,垃圾

如果virtual card add到落 xxxxx pay就好，咁樣似乎就真係做到匿名付款

d5毛開始入來反擊

唔知5毛狗出糧係咪用電子支付呢 ?

普及等於先進
支那級邏輯

印度強姦都好普及

成個post無人敢駁payme 入到銀行/銀行app有p2p

去大陸先用支付寶，留港咪cash或者信用卡囉 見人講人話，見鬼講鬼話 唔係要教阿

曼徹斯特聯
WADE

積極維護 支付寶

利申: 用緊payme

而家7仔都可以囉現金
香港俾支付寶發展嘅空間真係唔大

咪係 全部本身有既野
講到發現新大陸咁

條五毛只係識轉移視線同爆粗壯膽
無乜料到

Apple Pay

講真一句, 大家要求到payment 咁無聲無息
其實不停宣揚呢樣野既人
係咪想用D錢做咩行為? 唔比人track 到? 要使黑錢?

其實呢, 以大家個腦諗出來既野呢, 政府就算唔跟大陸果套
而家都已經追到哂你邊度比過錢做過咩
而銀行係會比資料政府, 除非你係用緊瑞士銀行咁叻仔啦

如果支持成個mobile payment and fin tech industry 係五毛

我懷疑緊不停宣揚個人支付行為要無縱影呢班人
係幫緊D想洗黑錢, 做不法行為既人做野

乖仔, 數一數身邊幾多朋友用緊啦~
利申: 有用

呢個真係諗錯方向
等於大陸既人問D 香港人 有無微信呀? 我加你, 對方話無玩開微信
大陸人就話你咁落後架, 依家都無微信?
香港既人 其實用開whatsapp ....

其實同支付寶,微信支付同android pay ,payme 既情況一樣,
大陸個邊用, 同香港呢邊用既野唔一樣

笑撚死人咩你

落後先進同普及都可以拉埋一齊講？

NYC地鐵都係用緊MTR之前用果隻磁帶車飛咋，連 monthly pass 都係磁帶車飛呀。每個人搭地鐵都用磁帶飛，普及率夠高喇掛？所以磁帶飛好先進？

用户之間俾錢咪用Payme囉，而家香港 contactless payment 全部用NFC，行返轉頭用 QR code 先係落後呀傻鳩

叫香港人用支那嘢 即係叫人明明住緊半山區豪宅 搬去公屋先係贏家一樣咁on9

你有支那戶口可以申請支那寶咩？

我淘寶成日用覺得ok
過程咪同支付寶一樣scan qr code
有幾慢？

上面篇文都講明iphone其實可以支援
只係佢地無計劃合作

根本nfc係先進過qr code
大陸北京地鐵上兩個月先開始用一卡通nfc入閘

點解NFC唔得？都只係一個媒介去連接兩個account咁咋嘛

過數咪用Payme囉

實名登記極on9

我揾極都揾唔到我邊到自打嘴巴喎？

八達通小額交易，信用卡大額交易，Payme P2P 交易

三樣有乜衝突？

五毛：QR Code係支那偉大發明

普及=先進

咁街市咁撚迫你掃 QR Code？去過街市未？

我Payme加一次contact以後去同一檔買仲要加？加個contact耐過開相機掃code好多？

8達通小額交易...搭的士都冇啊dllm..
你叫個賣菜既裝8達通咩

你整到一樣野咁撚先進..但配合唔到d人用..有咩用...留返宇宙打飛機咩

咁我點解唔用其他付款方式要用大陸監控
無人權垃圾支那寶同微訊呀

先進
你有人地都有
人地有既野你無wow垃圾

根本就係
成班5毛，真心膠，on9仔係度偷換概念

on9 八達通香港發明㗎喎
行先你大陸幾多

咁集中, 比人一HACK D錢咪冇哂!!!
咁先危險呀傻西, 分散投資風險低都唔明?

包埋監控又唔講埋
柒少陣當幫忙

又唔好咁講
佢會話你不思進取嫁

我自己保守估計, 到2040年之前, 都未有人會超越到八達通個地位

岩呀, 事實既野唔使講出口, 收埋佢先啦
唔講就冇發生過架啦

即刻有狗走出來咬你

落去食茶餐廳...然後搭的士返屋企...再係根下買份報紙
試下無現金 香港真係好x 先進

咁你叫唔叫九巴做埋MTR同國泰果份？

分工呀呢啲叫

更何況係八達通未同Apple合作，合作完咪又係一部電話做哂，仲唔使掃code

呢啲係商業決定嘅問題，唔係技術問題

召喚更多癲狗

轉移視線
垃圾支那打手

真心
其實用八達通都係被監控
特別係個人八達通
你洗過咩錢，係邊度洗，根本有哂record
而八達通同政府官商勾結
政府保護八達通，唔推支那寶/apple pay
八達通畀哂香港人既資料政府
例如而家警方查案都會用八達通record
第時用黎監控政治犯都唔出奇

我幾撚時講過 mobile pay 冇用...？

唔普及就係落後
以班打手既心態就係咁唸

佢地淨係識迴避問題
成班垃圾

咁邊到柒呀？

指教下小弟

轉移視線勿認真

商業決定話左你知.....
八達通唔打算同APPLE合作.......

總之!
一律唔係支持反支那寶, 唔係支持反對mobile payment既留言我地一律都會當係轉移視線打手所為
大家唔使去理會同我地有異見既語論

八達通普及，所以先進過你

八達通/credit card係懷疑你犯法
警察入紙先可以查
支那寶係中國直接監控
五毛D wade

鄉下仔先用支那寶

你岩wow

支那寶係香港唔夠普及所以係落後既表現

by 支那寶打手邏輯

打手唔勤力開工飯都無得開

等班支那人重覺得自己好方便國家好強盛
我記得前個排重有班連登仔吹奏大陸買嘢好方便 香港點樣唔及大陸
以家出黎講兩句啊？

垃圾支那寶 狗都唔屌
我小額比8達通 大額比信用卡
得閒比下現金都唔用你個支那寶啦

唔怕入左錢d錢比人偷晒咩

支那最鐘意垃圾當寶

支那寶
打手召喚

qr code 一睇就知係9 , 單向性通知 .
do 左既機唔會知俾人 do 左
所有野都要經server 做媒介
用小小腦都知唔對路

八達通就可以做到 付款機同張卡都可以完全離線

支那寶根本係因為佢既落後國情先整埋d 9 野

D WADE : 支哪寶 無實名登記

無錯, 但個APPS 係你部電話到D權限

其實係大陸多假鈔先至要加快推行個啲咩支付寶

點解支那會興用支那寶
其中一個原因好似係假錢太多 ，所以用電子支付取代
當一個國家連自己既貨幣都唔信任，唔認受係錢黎果陣
仲想叫其他地方用你個國家既付款方法
笑撚死人咩

係唔用支那寶
夠疆咪立法唔用支那寶坐監囉

佢地會當睇唔到嫁

開始轉移視線

垃圾支那寶打手召喚

點解支那人覺得方便呀
因為支那幣面值得100

慘過返印度

其講講黎講去 支那個幾樣支付X功能有咩咁值得香港一定要大推行呢?(請以實例說明 最好講埋點解決佢地本身唔想用既問題 例好走稅?)
或者咁講 其他國家就算幾好香港都唔一定要跟啦
當然 睇下佢地係香港點樣推廣 咪等市場決定去定留

支那狗帶2百萬來香港俾人偷哂
點解佢唔用支那寶

咁而家係阿里巴巴推支那寶吖嘛屌你老母
阿里巴巴咁大間企業插哂中國政府啲馬啦on9五毛

大大隻五毛DWade

唔講仲以為 add contact 要寫封信俾人問佢我地可唔做朋友咁樣添

掃code唔使時間呀？仲要面對面先掃到

佢地中意踏低8達通同信用卡間接推垃圾支那寶
因為支那寶無優點可言.
所以香港市場咪唔接受

岩

而家咪講緊反支那寶囉on9五毛

加contact都可以掃 qr code
唔知支那打手會點回應

的確係 作為一個市民我諗唔到需要支付寶嘅原由
要發展不如發展其他方面嘅科技

咁點解唔係茶餐廳，的士，買報紙裝八達通/信用卡?
點解外國可以做到去廁所都收Apple Pay, 香港人人有張信用卡偏偏唔可以做?

屌你閱讀理解0分
上面咪解釋左囉，自己用腦諗下香港同支那有乜分別啦

需求問題
淨講無用嫁
你去廁所要俾錢?
我不嬲唔駛嫁wow

qr code 唔係最廢 支那寶最落後 ok?

屌你咁 user name 又要面對面輸入咩？

你以前add人msn要面對面？呢個都叫 QR code 最大好處即係 QR code 根本冇好處啦

你茶記print個 user name 貼係餐牌個個見到即時add得

你用 qr code 仲要等個 friend add 完逐個人 add，你話邊個方便？

講咁多做乜
總之一句到尾，我就係唔撚柒用支那寶
要用電子消費我都淨係會比applepay用visa用master
就係唔用支那寶，吹咩

我賭5毛佢選擇性失明,答非所問

咪俾位5毛入la

需求問題? 唔明,你係話茶餐廳，的士，買報紙冇需要裝八達通/信用卡但有需要用其他型式既payment? why? 其他型式既payment有咩野令到佢比起八達通/信用卡有不可取代既優越?

點解 """外國"""" 可以做到去廁所都收Apple Pay
BABY, 得閒放眼世界, 去下歐洲呢廁所，睇下唔俾錢你入唔入到去。

講香港你又講歐洲做咩鳩
香港會有去廁所要俾錢呢個問題咩?

QR code 唔使入銀碼？佢識detect你俾幾錢？

唔好踢穿佢la

唔講買貴野，篤串魚蛋比錢掃code快得過係褲袋拎幾蚊出黎咩？
其實喱家野講落唔落後有乜用，講快呀嘛，係7仔買野比八達通applepay，一嘟就得，快，咪ok囉
係報紙檔買枝水，比低幾蚊走得，快，咪又ok囉
最落後既生活就係日日計住自己用緊既野落唔落後呀

多謝你!

1. 完來八達通唔係問題，係佢要收機錢係問題；即係如果有某種payment每單交易要收1.5%，佢可以撤底玩完

2. P2P Payment係untraceablem, 為左保障某部份人既獨特生活模式，大家要遷就陪佢。

我係話點解外國可以做到，去廁所比錢係講緊普級程度去到咁,科技可以做到咁,點解香港攸唔到. 唔係話香港去廁所要收錢, 明唔明 baby?

點解五毛咁堅持喺度sell支那寶？

為左先進佢可以放棄速度,為左普及佢可以放棄智商

你無見過大陸啲銀行？

完你老母
untraceablem

你茶記print個 user name 貼係餐牌個個見到即時add得

你用 qr code 仲要等個 friend add 完逐個人add

我前幾個reply咪講咗

當然你都可以話間餐廳貼滿哂 QR code，個個人入去又派一張code嘅，咁我冇野好講

控制你地D錢, 跟住人人用慣左, 就再出D咩咩信用, 等你反政府時就可以BAN你ACC, 到時無錢用可以乖乖做狗, 電子狗牌黎

SORRY 打錯字.係untraceable

大陸遲早出事

中大真專家：Apple Pay + Android Pay 安全！支付寶保安漏洞最多！

真專家出動！唔再只係單一人物對咪狅讚某品牌！今日香港中文大學信息工程學系教授張克環的研究團隊發表了手機流動付款 Mobile Payment 嘅研究，佢地發現，以 NFC 為技術重心嘅 Apple Pay 與 Android Pay 在個人資料保安上，最為安全，而採用自家 MST 技術嘅 Samsung Pay，與 QR Code 為主嘅支付寶 Alipay，都有保安漏洞，大家用手機付款 Mobile Payment 時，要小心小心呀！

今日 28/9 香港中文大學信息工程學系教授張克環的研究團隊發表了對手機付款技術資料保安的報告，常用流動支付渠道中，以 Apple Pay / Android Pay (NFC 技術) 未發現有保安漏洞，但以 QR Code 二維碼為基楚的「支付寶」與 Samsung Pay 其中一款技術磁條讀卡器驗證（MST) 都有保安漏洞，用家隨時因此失財，用家要小心。

張克環的研究團隊發現中國大陸最流行「支付寶」，會以 QR Code 作收費認證，不法份子可利用惡意程式入侵手機，再控制手機前置鏡頭。當用家使用 QR Code 交易時，手機前置鏡頭可反射拍攝掃瞄器所顯示的 QR Code倒影。資料可經網絡傳送到不法份子手上，再使用該 QR Code 交易。除了上述方法，不法份子亦可入侵用家手機，自動彈出提示詢問用家是否更新 QR Code，不論選擇如果，QR Code都會遭自動更新，而舊有的QR Code在不知不覺間已被盜取。

Samsung Pay 有危機

近期在香港大力推銷的 Samsung Pay 三星流動支付，其中以可採用普通的碌卡機為賣點，只要手機移到商戶碌卡機 7.5cm 範圍內確認身份，透過三星的 MST 系統，唔駛碌卡都可以用手機付費。不過，研究團隊發現，交易波頻的實際距離可遠至兩米。當不法分子混入實體交易隊伍時，由於與付款者距離較近，可透過程式發動攻擊，竊取及盜用支付令牌 (payment token)，盜取用家交易資料。

研究團隊未發現 Apple Pay 與 Android Pay 有保安漏洞，佢地亦叫大家唔好將手機 Jailbreak、Root 機並唔好亂咁下載不知明 App，以策安全。

大家採用支付寶與 Samsung Pay 時，就要更加小心了。

資料來源: RTHK、互聯網

JR5毛狗已入場

5毛已全面進場
連登仔請留意

香港用現金都快過支那人慢手慢腳啦屌

五毛不願面對

大陸大多偽鈔

5毛狗全面進場

撚狗時間

五毛同呢幅gif無分別

食個飯先,返來睇下5毛發表咩潮州文

我用Payme喺個位已經俾咗啦

同埋唔一定要老闆accept先可以send錢，美國Venmo有人地 user name 就 send 得，Payme要你accept先係驚你send錯。你俾完錢再show返個conformation page俾老闆睇下咪又快過你？到有呢樣需求果陣，Payme就會做啲adjustment方便商用架啦

成個過程咪行去收銀show個conformation page俾佢睇跟住走人囉

甚至有人黎執枱果陣俾佢睇

你行去收銀掃code再入銀碼又好快咩？香港茶記收銀聽住電話收錢都快撚過你

八達通 Android pay

Payme：㩒入app，揀收款人，入銀碼，show comformation，走人

支那寶：㩒入app，掃code，入銀碼，走人

Show comformation 果步仲係而家未有配套先要做嘅。

重點係Payme我可以等緊個餐黎果陣就俾，唔使再去排隊掃 QR code。咁明未呀

支付寶能夠係中國普及化，其一係人民幣假鈔泛濫，
做小主意又沒有其他付款方法，所以支付寶的盛行，
主要係彌補中國貨幣體系的缺憾

但好似香港、日本等地方的貨幣體系咁完善
將中國國情套入係不適合的

何況掃qr code 絕非咩高科技
亦非更高科技電子支付的發展方向
你話香港要引入更先進的電子支付，我贊成
但絕對唔係支付寶

八達通：拎出嚟，嘟，走人

問題係點解唔去d智商低d既港豬forum sell, 但多人傻傻下用左，之後實有人跟風，跟住商戶咪順理成章推行
（土共仲請唔請人，等錢洗，隨時可出賣港豬）

我要用電話俾

用電話俾先先進

屌 有乜野方便得過八達通就咁拍

出街: 身份證 八達通 信用卡 搞掂

八達通加自動增值信用卡有埋里數 無敵

支付寶?支你老母咪撚煩

支付寶打手繼續推
我睇完呢個post即刻down返個payme先
利申：本身冇用

支那豬：我不管，總之不能用咱們的支付平台就是落後。

到有需求果陣自然有解決方法架啦

有幾煩呀？我㩒收款人跟住打銀碼，你仲要開個相機黎掃。使唔使我拍段片俾你睇下使唔使30秒？

我冇話掃 QR code 俾錢好慢，想用咪去支那旅行果陣用，但唔好夾硬將佢放入香港

而家好多茶記同新少少嘅士多都有八達通啦

有apple pay連信用咭都唔使帶

nonono 有d地邊一定要刷
eg cinema

你都知會犧牲啦

咁唔通你私隱咁唔值錢，食餐飯用少十秒八秒俾錢就可以出賣？

刷乜鳩，洗廁所呀？

八達通可以用租用版，而且上次爆完一鑊起碼話會改，以後唔share，但支那公司會咩？

同埋用 scan code 一定要俾相機權限佢，即係佢隨時可以開你部相機睇你做乜

唔好話大公司邊會咁做。支企喺電話電腦裝哂backdoor已經唔係咩新聞

八達通賣資料只係畀廣告, 最多收下D垃圾電話, 支那收D資料影響埋你搵工, 好多買賣都做唔到, 原全係2回事

就算我同意私隱交係八達通
唔代表我同意將私隱交埋俾中國政府

你樓上個D_Wade 已經係打手啦

先進國家根本用visa就夠玩

家下我地咪反對緊啦

少用信用卡就代表落後？我屌你老母咩
之所以話信用卡先進，只係因為銀行係信用卡度賺得多
而debrit card，eps，八達通同戶口直接扣數既付款方法銀行賺既錢少
咁樣偷換概念黎歌頌借貸主義好噁心

收啦支那賤畜
個app 根本係垃圾
出國又用唔到
同支那人又不相往來
唯一作用係畀班支那it狗監視我地既私生活

香港一直有MOBILE PAY, 只係支那人好落後用唔到姐

電子飛

一直都係屌支那寶/躬微信, 唔係MOBILE PAY, 係你不願面對

支那人好落後, 用唔到外國既MOBILE PAY.
你同我大聲讀一次

條打手都嘥鳩氣，Block撚咗佢算鳩數啦
QR Code事實係技術落後，安全性低，佢就老屈人為反支那寶而反埋QR Code
喂，篇文一開始已經係講緊QR Code落後，NFC先係發展方向嫁啦
佢又話唔講先唔先進，淨係講方唔方便
咁拍八達通拍卡夠方便啦，佢又走去講私隱
咁不記名式八達通仲安全過要登記嘅支那寶啦，佢又走返去講方便就可以犧牲私隱
每一句都係搬龍門，遊花園，顧左右而言他
乜野叫可以支持其他mobile payment？
你理閪得我支持咩付款方式
總知我就係反對你支那寶，因為支那寶不論喺公司背景/技術/私隱/安全性/方便程度幾方面，冇一樣說服到我支持

唔係完全唔願意被監控，
係唔願意畀中共監控。

你SPIN夠未呢撚樣? 做咩唔講下支那人點解咁落後用唔到外國既MOBILE PAY未? 集中問題唔好扯開話題啦

證據呢？

之前中大定港大研究已經講咗支那寶用嘅 QR code 技術最唔安全，信用卡Paywave用嘅NFC最安全，咁點解我要用 QR code？

點解支持mobile payment就唔可以反QR Code？
QR Code唔撚係落後係乜？
你唔俾人支持nfc嘅mobile payment？

信用卡安全差過qr code個位係邊？

對我嚟講支那寶個問題主要係財產安全同私隱問題

用其他e payment我可以揀disclose少啲個人資料，支那寶得唔得？

安全信方面，有新聞講過支那寶會自動開你嘅相機，幾秒影一次相send出去，但係我又唔可以set權限。

每個payment都有自己嘅安全問題，最重要係間公司點manage, 你信得過支共支企嘅你咪用，你話我反中又好咩都好，總之關於錢同命仔嘅嘢我絕對唔會揀中國嘢，太多前車啦

睇下大陸新聞幾多用QR CODE呃錢既新聞?

咁你證明唔到信用卡更唔安全架啵，只可以證明信用卡都有安全問題

支付寶就無盜用啦咩？咁點解我成日都見到有支那細路攞老竇老母部嘢嚟買點數買到無哂積蓄？

條友根本借mobile payment個名暗撐支那寶，微訊支付，露撚晒底啦
國際性嘅apple pay/android pay/三叔 pay，香港嘅Payme/Jetco，發展方向都係nfc付款，人對人過數就send個message搞掂
只有支那先用QR Code
條友就死撐QR Code好安全好方便

而家全世界個發現方向都係nfc架啦，點會調返轉頭用qr code
qr code用嚟攞link咪算，俾咩錢

最大問題係果D PAYMENT係支那人用唔到, 好撚落後, 香港人一直用緊, 去到外國都可以用, 唔洗轉國內 / 外版, 支那人就算俾手續費都用唔到, 仲要係外地洗千5蚊都要記錄在案, 真係唔明大陸仲要幾落後.
去國外都要洗黑錢出國, 一年先可以合法換5千美元外匯, 先進到呢......

識唔識網上過數、ATM同payme?

應用場景有咩唔同？qr code惟一好嘅咪係易啲普及囉，nfc咪要裝多啲嘢囉

但係香港一嚟無嚴重嘅假錢問題，二嚟現行嘅付款方式都cover得唔錯

咁點解唔以安全為上發展nfc而要急於求進去搞一啲容易出事嘅嘢？
咪盞搞亂香港

payme有手機號碼就過到數，唔見得比qr code差

人地自已唔想收其他 payment method 就俾你講到佢地裝唔到咁

我都話咗認同qr code係易啲普及，貼張野就得，但係始於唔夠nfc安全

而家都無qr code比你上面講嘅嘢架，都一樣運作到，只係有e payment會方便啲

咁嘅然無太大嘅需求，點解唔穩步向前，跟住世界走用nfc，而要用一啲舊嘅唔安全嘅技術？呢個就係我想問嘅嘢

大陸多假錢 個個都用支付寶
香港邊到洗 用現金又得 卡又得
得左

八達通機而家大少少嘅士多同茶記都已經有
反而唔見佢地有支那寶

之前有人爆料, 支那寶去鋪頭推廣, 要人地D鋪頭撕左其他PAY METHOD既貼紙先有優惠

nfc部機仲細過八達通機，交通，食飯都有八達通機點解會用唔到？真心唔明

食店同公共交通裝八達通機甚至其他payment早有先例，理論上nfc都會可行，只係而家未普及。而且支那寶自己都開放咗nfc功能，一部nfc機就支援哂大部分e payment,可見以後中國都會向nfc進發

所以我先唔明點解會支持舊技術而唔係新技術，對我嚟講nfc就係epay嘅下一個階段，正如有window xp就唔會再用window 97,兩個付款方式係取代關係而唔係競爭關係

佢個支付寶無用戶驗證，你俾人用槍指頭迫你支付錢去另一個戶口，唔通你敢唔做咩！
又無驗證，之後味一樣追究唔到。

普及到就贏啦 鬼唔知NFC更好咩
咁點解冇人用 仲有地方唔收八達通
Payme 好用但身邊冇人用都係死

其實而家真係求其一間鋪都有八達通，無你講到咁唔普及

仲有就係一嚟多公司玩nfc你要做生意就走唔甩，二嚟個安全問題都仲係到

所以教係嗰個問題，對無現金付款無大需求，qr code反而有安全問題，點解要咁急呢？

香港少八達通機係因為鋪頭仔, 小生意, 的士佬唔想俾人紀錄到佢地搵幾多

請大家block左條5毛佢,佢技已窮
開始loop back

無一樣嘢係可以100%滲透
坐uber就可以用apple pay喇，唔使受的士佬氣

香港貨幣體制成熟，所以無乜必要推Alipay

但大陸就唔同，地大人多，又多假鈔，帶咁多cash出街唔安全，所以Alipay 就食正條水，比人偷左個電話都未必用到入面d$

所以就算入左香港，但市場會選擇，唔掂就自己會折，或者咁講，係多個選擇

支那寶?不了

點解大陸信用卡唔普及，因為唔撚還錢囉
所以先會出現戶口有錢先有得洗嘅支那寶

講咁耐, 有冇五毛答到支那寶比起apply/android pay有咩優點?

五毛好鍾意話大陸呢種野幾先進黎打飛機
但香港八達通成熟過大陸幾多

一個儲蓄，一個信用！比乜鳩

今晚個個排哂隊問候你老母

去大陸咪用Alipay lo，香港咪用applypay lo,屌你老母

以前無apple pay android pay就話差一截姐

qr code根本唔係路 求其search 騙案大把

邊夠appple giogle黎

其實一直都諗唔明qr code有咩比8達通+信用卡好

唔洗卡同讀卡機，減低買賣成本

敵人贊成我反對

增加交易風險

快手整定d老野圖俾班老野話支X寶會俾人監控 盜竊個人料資

如果唔係到時推出左 再整D優惠 d 老野一定搶住用

近排好多支共寶打手

係得啲無腦師奶先會比嗰啲 「落後」 「不思進取」嘅論調呃到

電子支付在中國非常普及，光顧菜檔、小販，甚至遇上有人感慨發展落後於
中國，但有電子商貿教授及程式設計師卻不認同此看法。

「我們的股票市場，平均每一天交易數額是多少呢？五百億，有時超過一千億。當中絕大部份是電子交易。」香港大學「電子商貿及互聯網工程理科碩士課程」總監張英相教授說，香港有足夠技術處理電子交易，「沒有某種付款方法或者電子付款方法，不等於香港的fintech
（金融科技）落後。」

本地大部份商店都接受現金、八達通、信用卡、借記卡（Debit Card）等支付工具。張教授指，對香港人來說，付款永遠不是問題。相反在中國，經銀行轉賬廢時失事，「他們沒有八達通，甚至很多人是沒有銀行戶口的，一定要有另外付款途徑。」電子平台還處理到不少「國情因素」。「我估計，內地越來越多電子平台，是不想處理假鈔。因為收到假鈔的風險，比使用電子平台高得多。國家亦要面對一個實際問題，很多不能見光、貪污而來的錢財，多數以現金運走，因為沒有交易紀錄。」經電子平台的話，交易有迹可循。

他坦言，香港電子支付發展較慢，背後原因亦有可能是需求不足，「現有付款方法能解決到（大部份問題）的話，便沒有需要改變。」張教授笑言，自己也不愛處理「碎銀」，平日多用八達通，乘車及光顧食店，「手機付款未必比八達通方便，試想像地鐵入閘，拍卡後還要指紋認證，效率立即差很多。」

但對設計師許孝謙（Himphen）來說，八達通代表的卻是一種落後思維。身為推廣社企的社創平台Collaction開發者，Himphen亦需以電子支付平台處理募捐。他表示，八達通二十年前面世，其「非接觸式交易技術」曾令全世界趨之若鶩，「大家紛紛繼續發展，不斷突破技術，但香港依然固步自封，（八達通）至近年才推出手機程式。即使從交通擴大至零售商店應用，也跳不出香港。」

「而美國的Apple Pay、Android Pay，兩至三年時間醞釀已經變成全球通行。」他表示，香港電子支付技術並不落後，但商家缺乏將技術帶到全世界的思維模式才算落後。「例如我們在香港能用的Apple Pay，是美國公司的技術和服務，那為何美國不能使用香港的技術和服務呢？」

隨著支付技術推陳出新，香港可用的平台也越來越多。對用家來說，能安心使用才是王道。我們邀請Himphen從技術層面，解答一般用家最擔心兩大安全問題：信用卡是否容易被盜用？個人資料會否被監控？

安全問題1：信用卡是否容易被盜用？
手機支付程式大致可分為增值式的電子錢包，以及連結信用卡作付款兩種，後者需在平台預先登記信用卡資料。當我們到商店或購物網站，希望利用手機平台付款時，平台會將信用卡資料先加密並轉化成代碼（Token），交予商店用作扣款。換言之，商家從頭到尾都不會接觸到信用卡資料，傳送過程中，駭客即使獲得代碼，亦無法得知信用卡資料，故盜用風險較使用實體卡低。

安全問題2：個人資料會否被監控？
支付平台的伺服器怎樣運作，我們無從得知。個人及信用卡資料，有機會暫存於用家手機，亦有可能傳送到伺服器上，平台如何處理這些資料，例如保留期限、會否披露予第三方甚至政府等，均是一個謎。

用家唯有參考各大平台的「往績」判斷是否要使用該平台，如蘋果公司曾拒絕為FBI解鎖手機，保障用家私隱；微信的通訊軟件則曾被踢爆，在毫無加密情況下傳到伺服器，甚至第三方。

陶傑：
香港親中愛國人士時時嚇唬香港，叫香港人北看大陸，人家的淘寶支付寶如何發達，你香港人為何「落後」得還要帶一張八達通和信用咭。

沒有常識的人如街頭師奶才會被這種理論拋浪頭，懂得經濟和社會實況的都知道，你的口袋有一張八達通、一張信用咭加一千幾百現鈔，並不是落後，而是冷靜、進步和超然。

最近北上玩左幾日，係一個公園既小食部買支水飲下，我無散紙，唯有俾一百蚊人民幣，佢唔敢收，因為怕係假既

佢地講到支付寶咁方便。反而我係香港買野，收銀講左幾錢，我拎八達通出來一嘟就搞掂。 佢地手機又要拎出來再解鎖又禁制又盛

易 hack

咩都靠部電話，無電 / hang 機 / 爆炸就仆街

你懂的

全世界第三方交易費用都係1.5% - 3%，微信壓到0.6%，支付寶誇張到唔收或0.5%，靠舊錢投資基金

PayPal都要食3.4%以上，你覺得咁樣係叫破壞式創新，定鳩燒錢再慢慢食你？

商業上真係講唔通喎

班大陸佬成日覺得自己個WeChat pay 同支付寶係中國好成功就好得戚，完全唔知咩叫做「一卡防身世界通行真係冇吹水㗎」呢個道理！

手機「近場無綫通訊」（NFC）技術仍將成為移動支付發展的主流方向

想左好耐
幾時信用卡同八達通同android pay合併唔駛帶咁多野